UN巴交易實錄

繼續紀錄我既交易故事

上個POST

*本POST旨在分享一個投資故事 完全並不涉及任何投資建議

系統紀錄

現持有
24800sp 24600lp credit spread
max. profit: 81點
max. loss: 119點

原因:95%月收24884

支持UN巴

LM

支持

成日up 廢話搞到你要開新post 添

大家都報下手上倉位丫

我先:吉倉

4:30平左好倉
依家吉倉

我都有d 唔好意思

留明支持
最近都唔敢點trade

un巴打你好，我月頭入來睇post 時，見到你系統計到有9成機會係260樓上結算（大約260, 睇錯請指正 ), 但依家見到你改左2488x。我明白有好多因素隨住時間推移一直在變，影響你計算結算價，所以我有兩個問題想請教下：

1. 你「9成機會」既定義係指咩？如果一個月需要下調二、三次，而且修改幅度達千位數，咁依個仲算唔算9成機會，定還是實際其實冇9成咁多，係高估左？（我相信巴打你一定有你既推算方法，只係因為我唔知巴打你背後既計算，所以先咁問，希望巴打你唔好覺得我冒犯左）

2. 如果上面答案係正面，咁巴打你面對需要調整結算價時，你係月頭月中既倉位可以點部署（部署完幾日後，因推算結算價大幅調整而導致需要調整倉位時），定還是，你仍然研究緊點加強更好既部署？

recap:
68% 收26336或以上
90% 收25610或以上
95% 收24884或以上

原理可以上hkex搵下vhsi 你會搵到你想要既答案

如果講返操作68% 90%都主要係鋪助性質 配合下其他分析

至於95%既玩法 之前都有分享過 而今日就實行左

以前有入到你個tg group
雖然而家冇玩港股了
但都支持

隨便up
有排都唔洗都唔洗開

多謝支持
你美股果邊好似賺唔少

蝕到仆街

係近排跌市姐 之前美股跑嬴全世界

交左D學費
學識玩OPTION

美市果邊學野好快
港股認真冇咩野學到

今日即市GOI大減 幅度同9月差唔多
但係下月期指開倉比9月同時間活躍
有咩啟示

轉倉之餘 下月仲要積極開新倉 你覺得係趁有靚位開好倉?

咁要考慮下 而家開倉到底係向上定向下ge空間大d
沽空比率已經好高......

我自己就會mark 定下d 開倉位 睇下到時係阻力定支持

如果好似今日咁chok 你會點mark

量多take average就算

明白，謝謝分享！

Post 返條google sheet link:

[url]

[/url]

記得好早之前有人問過系統超賣係咪代表會見底/反彈
我做左近十次既統計
column 1係超賣signal出現後既最大跌幅
column 2係超賣signal出現後最大既反彈(比較明顯同比較短時間)
平均上要被夾241點先搏到平均316點既反彈
而且最差果次要被夾成858點先可以等反彈216 而且仲等左2 3日正數到 (可以話搏反彈FAIL)
超賣的確多數都會彈 但係咪值得用黎搏反彈就真係見人見智

好有用呢d 數據, 我都計下自己果d 先
thx!

24860 -1

止蝕位: 25020

24732 平倉

如果想用黃金比例測市，邊度有得睇？

Hsi 頂33484，已跌26.5%

tradingview
都有得畫

un巴有冇睇國指 呢期硬過恆指

冇乜留意 只係見到圖表上國既底好似強過恒 至少冇大穿

今朝trigger左第三次超賣signal
之後最多跌幅83點就開始反彈
依家解除左超賣 唔知反彈到幾多

UN巴個POSt名唔夠霸氣 所以少啲人流

個巿真係好弱。

日日比上證干擾 個trend行極都去唔到啱開倉嘅位

想開好倉？

再插落去我會

請問有無免費既系統 back test？
唔識寫code

excel

長倉完全無位開,等極都無signal
Dt都難玩

諗下其實可以，但我整唔到

Back to the basic
用肉眼

24625 -1

止蝕位：24816

最容易嫁啦

低調地高質討論

24655 平倉
輸左30點

如果純測試indicator 其實可以download 個free trail 既multicharts
唔洗寫code 都backtest 到 再複雜既logic 就一定要寫code
如果free而要寫code既就tradingview

btw 其實backtest既code唔係太難 都幾接近人類語言 而且網上大把code可以參考
睇得多就自然會識同冇咁抗拒 初頭學係痛苦d 挨過就可以享受backtest既樂趣

25590 -1

24840 平 (+750)
24844 +1

還好, 有d 肉食下

wa... hold 到咁耐
見期指轉強平倉?

係呀! 之前果轉升上去都出左d signal 架喇, 但係又未齊, 所以無平到
好彩佢繼續落

係呀, 見佢唔係幾肯落, 同埋見佢破前面d 細阻力, 都不費吹灰之力
似似地想上

同埋月尾了, 順便轉定下月期指

講漏左重點, d signal 出齊哂, 所以平倉喇

255硬到 順帶一提你係咪都見到options 好友就發力?

245

我個system仲差成幾百點先出轉勢signal
下星期唔知會唔會又磨條降軌(好似冇邊次可以突破直升)

245 都真係幾硬, 今日見佢輕輕hi一hi就bomb左上去, 都未睇得切
唔知喎! 我好少留意其他野, 我知道有d 提示, 但係我怕顧得太多, 反而壞左事

我估下星期應該會retest 一下上次個range底251附近
如果爆到上成交夠, 我會視呢次係假突破

無問題, 無人識得哂d 野, 我都係初哥, 咩都講下
我都賣左內地一個單位, 因為前排膽粗粗跟個fd 番大陸買左個單位投資用
之後就係feel 到唔對路, 今個月頭上去賣左, 賺左少少水腳, 當係小嘗試
不過d 錢好煩, 要人肉走資

2445X有短線技術性支持

有錢賺就好

即係好難會穿2445X呢個位?

一hit就彈 我估難穿掛

要穩陣準確就要上hkex買data

聽講bloomberg都有?

咁其實我係IB比百3蚊一個月買data係都趕呢

GOI 邊度有得睇
揾極HKEX 都無

用咩programme開?

notepad 就ok

四款新玩具？

24672 -1

cut loss at 25000

今日繼續築底？

60000點

巴打向下睇幾多？

24806 平倉
又輸

睇244-245
不過只係 day trade, 唔帶落夜期

今日A 股跌咁多，港女都唔落，好難玩

係。可能大戶轉緊倉

唔上唔落

覺得個市尚欠最後一支大棍落

可唔可以上番260先呀, 比我食多轉先大棍落

巴打開咗好倉？

當住行 range 246-250
睇下過左轉倉期行那一邊

今晚或者聽日企穩249xx system 轉勢

更正 25000 先岩

係呀
24844 +1

24964 -1

24898 平倉

Un巴你依注會唔會人手平倉
定等佢行使？

又來下午行range?

今朝爭d 要止蝕喇
好彩又彈番上去

今朝SET左平倉盤 點知LUNCH返HIT中左
扣埋廢紙LP果1點 共賺71點 相對於max profit 少賺左10點

我轉倉都禁錯左蝕左100點

想問大家係唔係真係可以跟足系統signal 去行？

會唔會因為情緒，感覺，信心而跟唔到？

如果有套system其實最好全程program trade
唔係既話當你蝕緊錢既時候就會信心不足亂咁黎
上次無跟到輸左1200點之後就跟足
好彩今個月都正數

好難無影響, 唯有迫自己唔好成日睇

何解!? 轉倉輸100?

轉11月個時買禁錯沽

執行呢方面，電腦一定好過人腦
師兄都multi chart?

唔睇又心掛掛.......

如果有system都唔跟咁整來做咩

師兄真係100%跟到？

唔多唔少都有D影響
有次以為系統睇錯 提早左百幾點止蝕(想蝕少D) 點知後尾冇HIT中止蝕 搞到又要跟返

un 巴你係program trade or 人手 trade?

我人手trade 因為signal太少 可以唔洗auto

暫時都係人手做
所以有時會蝕10-20點
依家研究緊用JAVA API駁IB因為MC好似做唔到我想要既效果(可能我唔識 )

我都係人手

我最慘係個SYSTEM好多時會即時反手
所以如果差10點其實等於蝕20點

UN巴你點睇日日都咁大成交

落定個到價盤來反手得唔得？
即係hit 中即做兩張

要計CLOSE個價先準,我試過買早左10秒之後直落
所以要寫PROGRAM做TRADE,最多滑幾點俾佢

咁真係要用program trade
加油呀💪🏻巴打

我成日偷步都奶野 寧願賺少啲

24628 +1

穿底，24500 平倉

唉...原來又行緊距間,遲左留意到
今個距間第3次試底

左一巴、右一巴，面都腫埋

好難搞

YES,又撚狗

典型撚狗穿頂又穿底

24579 平 (-265)
24579 -1

又送番2百點比佢

話說今日夜期無聊玩下DT 點知係咁俾人左右巴 連食個10點都唔俾 跟住嬲嬲地放棄唔trade 做返日常市場既review 當中會review埋舊有既食浪strategy 睇下今日有冇signal trigger
點知突然個腦突然叮一聲 發覺呢個strategy原來將佢改改就可以變成DT strategy
跟住急不及待咁人肉test下近三個月
發覺performance都好似幾好 雖然win rate麻麻地 但4x個trade profit都有千幾點 跟住再搵d 大波 細波 大單邊 上落 橫行既月份test下 都好似冇乜大問題
所以打算黎緊直接落地實戰測試同調整 希望今次可以成功

un 巴意思係個DT strategy 係單邊或者行range 都適應到？

如果係好似上年12月果d 超級大單邊就會少好多trade 個performance 會差d
不過係呢d 時候就可以靠ST system 食大浪 互補不足

兩套一齊行其實都幾好
無衝突 當兩個倉

其實都有衝突 如果長倉hold緊好倉 而DT出short signal 就會平左個好倉
所以唯有分別用期權期指去玩

UN 巴個DT strategy 既backtest 係唔係都係用program 做?
用hkex 既data?

24867 +1

由於strategy簡單易睇 我直接用eye ball睇圖做testing 得閒先再係multichart上test

24693 平倉
要收皮了

un巴見你話DT個勝率低但都有PROFIT
介唔介意講下嬴既有幾多點食輸既又蝕幾多?
因為我依家個套都唔係好高勝率但嬴就300點以上輸就百幾點到

FYI 粗略既testing

24759 +1 再來

咁樣真係好咩

就來要打介賭熱線

似個似進入左右巴mode
高call 低cut 升返再高call 跌返再cut 無限loop
之前奶過唔少 你諗住佢會爆返上 點知每次追完call 都跌返轉頭

其實如果係收窄型三角都可以知點做
但呢幾日都似擴散型喇叭，好難做，唔知幾時係突破點

喇叭型真係好難搞 唯有等突破後企穩有follow up 先做野

DT system:
24750+ 24739-
-11點

今日出師不利 高開冇左百幾點profit既空間 跟住之後又後勁不繼
再等下次

24800 平倉

24789 -1

新一個月出師不利
已經無左300點

系統出現轉勢signal 但可惜達成唔到開倉條件

24918 平倉
暫時收山了.....

有咩條件未達成??

10月總結

系統:

本月系統做左3個trades 共獲995點 全部都係根據超買超賣signal平倉
冇食足成個浪

操作:

今個月大概做左4個長倉
第一個其實係上個月尾CALL落
果陣好似睇週線MACD埋結先完反彈浪
點知10月頭一開始就急插仲穿埋上升軌 MACD變返開口
下次呢種trade都小注為妙

第二個trade係9月24號跟系統274XX開short
點知夾到上28000 果陣見仲差1XX點就hit中系統止蝕 所以就止蝕左
跟住未中止蝕就已經跌落去 之後見跌破上升軌 再開返張short
最後跟系統270xx止賺

第三個trade係突破大型降軌後call
點知做左個假突破要止蝕 之後重新上破降軌同埋企穩橫行區再call返
之後17號升到277XX後系統出左買入signal就繼續hold call
跟住18號就急跌 當時如果穿25000系統就會發出止蝕signal 果陣諗住慳返百幾點偷步止蝕
19號反彈見企得穩又再開返call 最後跟系統係261XX止賺

第四trade係跟足系統
冇乜特別

第五個trade係一早plan好左 果陣計左本月現貨月收有95%機收24884或以止
近月尾果陣期指跌到247XX 跟住就開左LP24600 SP24800 credit spread 睇結期有24800或以上
期指當日好彩咁岩上到248XX 而且hit中左平倉盤 雖然賺少左10點 但起馬有錢入袋先
因為如果現貨最終唔能夠高結就可能賺少左or由賺變蝕 點知現貨最終以24759結算
真係好彩 (btw 今日31號現貨收24979 又真係有24884之上 )

總結就係: 跟系統! 跟系統! 跟系統! 非系統既長倉trade要小注 如果下次再見到有大波月份既話要再玩多次credit spread

um... 換個講法就係轉勢動力未夠強

依下又破左下降軌頂部，其實尋日有訊號開長倉但已經有2張+2 DT所以無開多張

頭先去大廁無聊單抽...點知轉到去彩光
心諗唔係下嘛
中左家姐

覆錯...自膠

過夜既風險大到呢
本身尋晚仲爭百零點先中止蝕
點之今朝一gapup就仆街了

25337 平(-758)
25337 +1

即刻信心動搖

止蝕左再review等自己有返D信心

我琴日都開左張細LC + qq270 LC(人生第一次買股票期權)
今朝再開左張細LC
由於系統hit 唔晒開倉條件 唯有細注算
25500 超買

跟plan/自己系統trade?

係呀, 跟足
不過gapup 真係無仇報呀
所以我上次岩岩先問你, 今次就真係到自己中招
本身輸緊3xx點, 再gapup, 就夾多4xx點

留明

咁gap up 真係冇辦法
假設800點止蝕 本身已經輸緊700點 第二日gap 1000點 即係止蝕果下要輸1700點
如果為左要解決呢d情況
每日dayend 平倉dayopen開返倉 調返轉分分鐘損失左賺gap既機會 所以硬食gap 算了

條線暫時仲似似地

到左25500 兩張細LC 平晒
QQ CALL 留住先

如果冇b浪/已經行左b浪既話 根據非可靠既看法
會跌到下年一月見底 最低可能去到21000(200天線)

如果想賭佢繼續跌 有咩工具可以安心小注put?
7300 遠熊 定遠權?

如果小注就細期？

急插 唔係幾對路平左張QQ CALL
btw 股票期權d 槓桿好勁

期被夾要補倉 要set 個止蝕位
想買樣野就咁掉係度唔洗睇住

25445 -1
25275 平

UN巴等我幫你計
1月權24000 依家做緊536點
如果真係21000 有3000點食
扣埋平有2464點

熊就用 29000打把既57093
依家0.365姐係3650一手
去到21000 應該係0.810
0.810-0.365 = 0.445

當2個都用1皮野本到
細權=536 * 2 * 10 = 10720 / profit = 2462 * 2 * 10 = 49240
熊= 3650 * 3 = 10950 / profit = 0.445 * 3 * 10000 = 13350

所以權應該多D PROFIT但唔係25000以下就TOTAL LOSS
熊仔好似有返個本但好似PROFIT差好多

其實期指定牛熊易玩d?

sorry, 24000自岩

唔好意思MISS左
七點幾系統254XX出左超買signal

突然大爆升 又繼續超買

啱啱一嘢炸上去咪話唔嚇親

又夾過
手多見就出SIGNAL偷雞沽
點知完左支燭係未出到...

我就一早清晒call
dump晒春 估唔到可以咁瘋狂

無BREAK.
夾到仆街

心情平伏番dd
止蝕要狠, 比相戀勇敢

有時做完等一兩日就知自己做岩決定

日線先岩岩開始又點會咁快夾完

係

所以話, 無情緒就呃你既, 止蝕果下真係痛架
唯有硬住頭皮

係咪轉埋SIGNAL?

原來現貨有島底加MACD轉BUY

係呀, 轉哂~ 特別頭先果棍, 好強
25337 +1
繼續gogogo

UN巴呢個你會唔會當入市 signal?

當 但太遲先見到啦
夜期升左咁多 同埋短線嚴重超買 都唔知應唔應該高追好

原來侵侵出口術
話同大大傾得好開心
怪唔得一野爆上去

侵侵好難估
唔知佢過幾日又話冇計傾

估佢係臨近選舉想托一托市

可能想選埋先轉口風? 無得估

今晚過夜好似好高危

係 即日安全好多 一過夜可能睇錯又幾舊..

今晚唔overnight好d

隨時又話傾唔成

個人玩開牛熊，係沈門弟子
不過都經常入嚟做cd rom學嘢，睇左un 巴個 post 好耐，在圖表分析方面獲益良多

但見你哋揸期好短，成日day trade
好多時睇你地畫圖都捉到趨勢，但成日好早就走，甚至係止蝕。點解唔揸耐啲等signal? 期好chok, 夜期尤甚，好易畀人震走

我有幸由280洗到落244再今曰上返260
我只揸遠牛熊(>2000點), 跌溝升走，成功食晒啲浪

其實期指有無得同樣揸遠啲，咁個人咪安心啲，無咁易畀人震走

有錯勿屌

期權

師父既大技

我諗好多清都交左好多學費先搵到自己既方法(包括我自己)
好多時都唔知幾時係頂/底
所以大家都係睇signal做人

唔該晒 參考下先

實際上LP LC邊有人渣到完場嫁......

當中可能做24000 LP
趺到22000都有3000點(連時間值)你食
你仲會渣到完場?

等調整入?

無限阻力大法

所以每個人都唔同做法
出面有位巴打LP賺20萬都唔平最後佢再賺多20萬
亦有上年人CALL唔放最後2月係點大家都知
所以都係睇自己想賺幾多
我自己會計埋時間入去
如果我預3個月賺3000點但一個月已經賺到1500點我都會即食
因為之後2個月都唔知去唔去到你想要個位
同埋拎住依1500點PROFIT可以再諗之後點做

諗起上年師父係咁搬淡倉 幾多幾多叫人入一口

LP果位巴打佢本身冇記錯係做舜宇中短期
佢果陣短期趺左一沉水, 賺多20萬後佢都平左啦

見大家報倉我都報下先
岩岩開左做DT 25978-

金石良言呀
2017年忍辱負重，個阻力由260搬到上320 都係咁叫人做淡，你哋個個都唔聽，英國王之流仲笑九佢

沈判近了，老散應當悔改

閒話休提，唔阻un巴 post 圖

Set左100點止蝕點知都平唔到倉
之後仲要最高位平左

痴撚線，成個星期大陸跌，香港唔跌，大陸升 ，香港唔跟，246至248密密收貨

反彈左2000點，大戶肥肥

仲要係gap up 上，想入都冇位

成堆淡倉夾死晒

期指升成千點 會唔會太誇張
睇返期指最高時係一月尾 33xxx點
跌到去近期最低係24xxx
一般黎講b浪可以反彈幾多?

見恆指連跌左6個月,諗住今個月實彈
點知呢2日彈得咁快, 又唔想追
又錯過左一個浪

去返262我心足啦
次次LUNCH前開倉都瀨野

巴打唔係平左倉
去番262 都無用

再上264個時開左2張大期博200點

但睇黎263無食到再無機會了

兩張大恆 都10K

4:30不問價平左佢算

好似仲夾緊上去 祝君好運

10月到依家因為SET得太少止蝕搞到輸多幾百點

計好晒止蝕但自己ON9 SET得唔好
仲灰過真係因為自己睇錯而輸錢

今日實在太痴線
唔講以為呢期係牛三

26490平左
咁樣輸錢真係好唔甘心
但今次教識自己三樣野
1) 12:00, 16:30收市前要用觸發盤止蝕再將買入價SET遠D同時要MON住
2) 要認輸,唔係只睇一個TRADE既成敗, 要睇晒咁多個TRADE既成敗
3) 黑仔上黎點都有辦法令你輸錢,即使睇岩晒所有野

希望今次自己會記住

升得咁急好難估會回幾多,止蝕同止賺要set得好真係唔易

今日仲癲過跌一千嗰日。

1月都未試過升成咁 中間1點番黎個棍似唔少淡倉止蝕打?

今日12:00set左26078止蝕
之後食飯個時慢左開app睇已經去到263
唔信邪博佢回之後再上26450先止
一止就回
覺得自己是零

岩岩有PUSH 原來今日係7年以內最大單日升幅, CLS

人仔個一棍搞到好多人平淡倉
但無諗過一野爆成500點
依家好多人都估係股災，沽左好多衍生工具
如果今次唔係b浪係牛三應該好多人要跳樓

其實而家係B 浪，定係A4浪？

錢多咪可以揸遠啲

大期100000按金, 50蚊點
咪留"按金+(2000pt x hkd50)"既錢係戶口就得, 但記得月尾要轉

3日升左2000點 今日好似係將近10年最大單日升幅
成交量整體股票升勢都好過一月3萬幾個陣
咁樣牛三真係抵輸

有睇過livermore本書都知
呢D反彈有如火箭升空
夾到你仆街

睇個樣今晚似仲有得爆上去

狼來了故事 今次終於真

尋日10400-2 10470cut夾咗140點
violate咗揸多過沽原則
今日停賽冇trade

關sir 熊市唔係應該沽多過揸？

多謝巴打意見 你既持倉力同睇市都好勁下

其實大家DT ST 都有做
我都同意DT有時真係幾難玩下 特別依家個市咁chok
隨時左右巴or夾到喊
所以近排整左個DT system 去增加勝率 同埋互補ST既不足

至於ST大多數應該都係波段操作 相比起大長倉 好處係overall 可以跑嬴大市 特別係係日線級既上落市(例如2018上半年既上落市 ) 同埋衍生工具既選擇同方法都較多

而缺點就係技術成份較高 要貼市 升跌浪都要捉得到
短線上落有機會有wrong signal/左右巴 操作上會辛苦d

btw 巴打都係跟自己果套有紀律咁trade?

睇你timeframe同玩法...
我dt
有人睇熊二大彈

有d 人話A4, 有d 人話B 浪
都有d 亂

係 而且d股票升得仲勁過1月3萬爆上33500個轉
今日依棍似牛三多d

依段真係好恐怖，最多俾百零點你做break
如果假升又係死好多人

試一試
26413 -1

仆佢個街QQ 3日50蚊
豬死我

今日夜期嬴到錢既一定係高手

咁都唔炸落去
睇黎無人敢開淡倉

跌唔落咁
26484 平倉

我頭先都輸多左400點

又係吉穿止蝕先落返來

chok市止蝕永遠易中過止賺
今日全日只做左一單51點 其餘時間都係唔敢亂玩

都係停下 講真星期一升番500跌500都無得估

un巴happy friday

今次心態好左
第2個TRADE輸錢但都無死揸唔放
平時輸錢一定死揸唔放

UN巴點睇?
小時圖RSI超買完
小時圖近2年出現2次超買都會回落最少到50
唔知今次會唔會例外

依d大波波市 寧願走左再之後入番 唔洗挨中間個段

今日日夜都好精彩
weekend要做做功課

千升完就千跌嘅節奏?

-2左
希望唔好左右一巴

26210 平 (+873)
26207 -1

分享小故事
話說我係26號時+1 話會上望26000
結果受到淡友攻擊
係30號時止蝕左, 再反手-1
就係呢個時候, 惡夢開始
淡友攻擊完一輪，好友就大軍壓境
就係11月期開波第一日gap up左上去
由於前一晚爭幾百點先到止蝕位
就係因為gap up, 所以再輸多幾百, 總輸7xx點
心情好失落, 即刻第一個反應係
system失效了
就係呢個時候, 我選擇左再相信自己一次
平倉止蝕同埋+1
結果大家有目共睹

呢個小故事, 唔係黎哂命等等
而係真係好想分享一個真實故事講一講止蝕呢個動作
先唔好深究我止蝕位正確與否
但係最起碼止蝕我呢個動作, 到呢一刻黎講, 個市場證實左我岩
我記得之前有人話止蝕左心情好差會影響交易
我確確實話你知, 我係, 止蝕一刻我已經諗, 我個system 失效了, 又要重新黎過了
最終市場證明我決定係正確, 亦得到應有既回報
所以, 麻煩大家記得嚴格執行止蝕

btw, 輕輕一提, 我原來miss 左第一個止蝕位, 我睇錯圖, 如果唔係, 止蝕時無咁傷, 同埋呢一個浪食盡的話有1200點, 不過馬後跑呢d 野拎黎ff 下算

共勉之! 巴打!

呢個位過咗就已經去到另一個級數 有時候stop loss掉頭上，你真係會懷疑人生，不過炒得就唔好抱僥幸心裡，萬一你唔stop loss 之後直去無brake係可以輸到你翻唔到身

真 好似今次咁 如果做左硬淡唔做止蝕 兩日就被夾足成千幾點 仲會miss 左呢段升浪

我止完蝕冇好似你噉即時反手
個心理未準備好

巴打
好奇請問你用邊間broker

一通 耀才 都有
最近去左開boom, 都有用boom
睇下果期邊到有錢就用邊到

一通經常logon不到

小小心得, 可以一試
你login 左一通之後你禁定個落盤指示果個位
感覺上比較無咁易freeze左, 搞到要重新login

耀才 API 連倒MULTICHART嗎?

我無用開multichart, 可能要問un巴
我仲係人手做 失禮哂

冇用過耀才 所以唔清楚連唔連到

倉位:
11月期平均開倉位:24900
11月期轉倉價位:24759
11月期重倉區: 244xx- 257xx
12月期重倉區:274xx-28000 & 28600-287xx
(由於11月期既開倉位一早穿晒 要搵阻力就唯有參考埋12月期
如果LONG左就用黎做止賺位)

技術指標:
日線RSI底背馳+MACD初轉BUY
(係一個比較強既買入訊號)

其實現貨張圖行得幾靚下
11月1號裂口突破左第一個橫行區 做左個島底
11月2號裂口突破埋第二個橫行區 重返下降軌道內
(MACD岩岩開始轉buy 同埋樓下有兩個橫行區做支持
應該仲有上升空間 目標應該上到大型下降軌既中線)

波幅:
11月現貨
95%收28710或以下
68%收26845或以下
(睇下今個月有冇credit spread玩)

系統:
仲超買緊 未有任何轉勢signal

總結:
由於日線向好&短線極度超賣
等待1H/4H回調完成後小注LONG(系統有signal 先大注)

26093-
DT system

同意呢一刻只係「小回」唔係轉勢, 直至MACD轉麃/ 慢隨機升至超買區並發出賣出訊號

靚trade

25936 提早人手平
system 未有平倉signal

26014-(修正返 呢個係system 開倉位)
25765平
system 共獲249點

真倉冇跟足 估唔到大gap down後 仲可以跌咁多

Un巴有無研究過trade與trade之間加減注碼令profit增加

分段平倉就有
profit 差唔多 但mdd 低好多 win rate 又高d
分段加注就冇 因為overall 黎講開倉位已經算係the best position

不斷建倉底 ?

26007 平(+200)
26009 +1

258-261玩左2日
等聽日大爆邊

最哀無極限牛熊
唔係買晒博爆邊

做左BACKTEST但平注既話個回撤都幾大下
驚自己入場既時候就係回撤既時候
所以想試下係注碼到搞搞佢睇下有無得係回撤既時候輸少D

用trailing stop?

路過想請教下
有d 人會將港股同人民幣走勢拉上關係
之前人民幣急跌而令港股都急跌
有冇人知當中個關係?

因為恆指叫得做騰指不是浪得虛名

由十年前開始大仔升恆指升，人仔跌恆指跌
你睇下恆指成份股有幾多隻係紅色
剩返唔係紅色個d有六七成以上都同中國業務有關

做dt好似好易hit中
Btw, 暫時覺得rsi配陰陽燭都係最好既入場訊號
但一細波d入場訊號就好模糊

Btw, 多謝巴打既意見
好似有d地方岩用

簡單啲唔好睇人仔
睇上證
已經日日跟實個走勢
成個恒指一早紅哂

唔明

有倉既巴打, 今日要小心
今日應該會超波動, 隨時hit 中止蝕

Dt走左2轉
有巴打尋日都講過會大波夾上夾落

今日終於上到連登

5號retest 過一次重倉區後 一直企穩重倉區之上

近排既上落形左一個新既重倉區 數量接近第一個重倉區
暫時形態上似做緊個三角(通常都假突破 畫下就算)

之前講既1H 4H都基本上調整完成 依家等緊佢回返少少就開一小注好倉
下破25800止蝕

恆指未到價，但期指上星期五晚到左仲插返6百點，睇少陣已經放唔切
港股真係好難玩

開左張細26800lc揸下

un巴做期權時會點揀行使權呢
揀delta為主 抑或計真係想揸到價內

26088- dt system

暫時揀權都冇一個太特定既方法 暫時多數hold到入價

今日再開多兩張細LC 夾到飛起
都係穿25800止

巴打 同路 但係我係期指

你個system -
但係你又lc

我自己睇好本月 所以LC
依家只係個DT系統咁岩係夜期- 今晚內要平

平lc
我都係睇好今個月 但係黎到呢d位 覺得再+唔太值博住

26218止蝕
-130點

今日有d熟識既感覺

cut 晒lc

咁慘
尋日一開即put但磨太耐執少少平左
今朝又開過

平早左

自己平定係跟系統指廿平？

自己平定係跟系統指標平？

多手早平左
差少少出SIGNAL諗住偷雞

其實我成日都係咁，望住個圖會手多
唔睇又心掛掛

係,要戒左佢
頭先開緊CALL又驚無時間平

25510+

25570 -
無時間睇

真係好彩走左 穿左個重倉區後無底直落

我都覺 無論係日內定日線

好友FF圖

un 巴仲睇好?

中性偏好 依家夾左兩個重倉區中間 如果穿多少少落去就淡

空倉定係張沽細期未平
感覺越跌越快咁

暫時吉倉

似跌800果日
一級級落 完全無似樣ge反彈

有d睇唔通
明明建倉位係245-250 成交密集區係254上下
點解殺到265就完全唔見平倉就調頭呢

善意提醒：熊2是無法捕捉 嘗試捕捉熊2會輸到損手爛腳

原來近期一個斜D既DOWN TREND

兩個trend crossover 又好似有D野睇下

講左半年都未見

如果似2011
咁熊二已經過左

但個人覺得似2008

就係講左半年都未見 證明係好難捉 如果覺得有熊2味 個人認為應該靠邊站都唔好落場博 情願等熊2 水尾去沽

我反而睇係2015

2015咁而家熊市就差唔多完

今次應該真係慢熊 最具殺傷力個隻

仲係一浪低過一浪形態
個人覺得熊2未出現

UN 巴
請問MC 過左30日試用之後之後，係會成日program 開唔到？定係可以係收左市後，有當日data 做backtest?

係咪要補埋第一個小型ge上升裂口
如果落到24979 今個月就會變返陰燭 而且連跌第7個月

咁就再創歷史高峰

過左30日後就做唔到backtest

Thank you!!

不似預期，平倉保平安

25658+
DT SYSTEM

25599 止蝕
-59點

叫左你地唔好博熊2 反彈

平晒倉
見到尋日開市個幾棍都知好友無運行

DT 25133 +1

穿今日底cut loss

大戶撚狗咁狗

準備call
穿248平倉

定set 24950? 咁快上番252

25160+
我睇佢唔會穿250
我自己多數俾多200點做止
Set太近成日俾人震走

點解咁多人睇唔穿250?

琴晚穿25300 cut call
岩岩25100 再試call 返 穿dl 即止

Yes,今個月預左好難玩
但期貨個裂口咁快就補返多數都係短暫轉向既訊號

比你博到彈 前面都輸左十幾鋪啦 到時係咪真係咁有信心坐到尾都係一件事
期指槓桿好大 秒秒都係上落 新手真係唔好亂掂 不如靠邊站 等跌停先買貨好過

25258 平倉

多謝巴打意見
熊2真係好難玩
但自己長線短線都會
今日call唔代表聽日都call
自己賭仔性格睇圖都係為左俾機會自己落場

Yes

唔貪心200點食啦

我都手痕平早左

以家個市專殺賭仔 最好唔好玩咁大

我無計
出左SIGNAL照平就算
但依個月SYSTEM既PROFIT出奇地好
如果唔係自己做左太多唔跟SYSTEM既TRADE今個月已經有3000點PROFIT

YES...平時開大期今個月開2-4張細算

有無巴打上到investing?

上到

佢一時時上唔到 如果本身開緊張圖既話就唔受影響

Un巴點睇未來一兩個月

Thanks
你仲CALL緊?
依半個鍾CHOK到

DT 25606 -1
穿頂 cut loss

25730 平倉

好強

25756+
DT system
遲左post

冇乜idea
如果計週期既話 可能下年一月見底

仲hold 緊 好彩冇穿dl

25799平
43點

好似唔多對路 平CALL

25597-
DT system

開市跌五百個日佢地平哂都夠和味

其實唔洗CALL 番
平左佢唔會好啲咩

25710 止蝕
-113點

Un巴 點解e +個system 無再prompt?

同問 係咪轉玩DT,唔過夜喇?
最近我都係DT唔敢過夜

呢個係測試中既DT system (近排好似好唔掂)
而長倉個system 一直冇signal 所以channel 冇update

仲差咩條件
要突破到258大阻力區先得

UN巴936+1左 ?

頭先話見QQ 業績乜冇問題
around 75X 果陣開左 唔係跟系統
依家夜期高水咁多 聽朝先正式開返注跟系統既trade

美股跌緊喔

我都玩開debit put spread
有無TG?
入黎傾下分享下啦

unsys around 26200水平超賣
打算到時會先走一張

估唔到係爆上

d股都唔平，搵唔到一隻買得落手

依幾日d震倉真係世界級

屌爆你個大屎忽

關鍵位了，小斜頂
不過應該破硬

Btw 樓豬話呢個係陰濕斜型。。。

好明顯喎。。。
所有圖都有用的。

仲有，點會星期4係關鍵，無論日／round 計都係今日收幾點先係關鍵

上升梯形通常係向下突破時形成一個bear flag 跟住開沽

如果向上突破上升梯形 我自己就唔會做任何動作
因為向破後代表up trend 既slope 變得更斜 即係升勢變得更急 印象中咁樣突破急升一段時間up trend 就會好快終結 跟住出現調整

仲有招叫糾纏上落

巴打小心，你睇圖唔識勢
每次買賣都好似數21點牌，
不過情況係你已知人地有幾多牌

Afk 先

咁應該點操作 咩位出入

即時嚟講，6分鐘內糾纏，26000築底，否則-250點，
不過好難，2點保持＋50，之後收＋50easy job

學術討論
有錯請指教
粗略計算

point1中
希望26000糾纏

26080
26000攻防

afk先

5MINS個月底咁靚都上唔到
可惜

Safe wor

依轉唔識玩
吉倉算

吓！！？？！？！！
安全喎，即時261 收上面就一定3位數收市
一係260攻防
否則－250
260好多防守，難落，賭得過，

Btw,呢款都睇唔透，三角跳死硬

大家練習，afk先

所以想跟咁多位巴打學野
就係因為唔識睇
好多時都唔夠信念震走
BTW, 都係留返D位俾叻既巴打出POST
深湣一排先

3點內上26100就
否則唔上唔落，所以話，咁買浪費時間
倒不如之前－400買。。之後等

巴打，買細d, 信念會唔會堅強d?

浪費時間

開point 2

糾纏！！！！賭佢破26800

星期一開市 關鍵

系統發出超買平倉signal

吓？keep 住正數就12點先喎，
1點低過70先係回調

希望一嘢爆上200點

你嗰套 有瑕疵喎
改正改正

小心，20分鐘內轉唔到燈就。。。
26200攻防

睇呢1052分有冇力，有就safe

改正啦，
Afk sin
Safe now + 70 攻防

某食物巴打正白痴

超買完可以再超買
睇你承受風險既能力有幾多啫

你一眼就睇到我系統點運作同有瑕疵
想請改下可以點改

我系統好廢 執下石仔only 冇辦法100%每分每秒食足所有浪

有問題就唔好用你個system 啦，
睇你今日留言嘅時分秒就知

巴打
你又話會上268既
幾時先上呀

唔知做咩講野咁大聲，呢到個個都好謙，執輸巴藝高，氣炎更高，不如分析下比大家睇。

仲未穿個下降軌頂, 其實係咪B 浪反彈都未肯定到住?

都話未穿上266 268 個勢未得咯
易向下走，
但反彈次數越多就會越易有信心上去
對比上次破勢大返彈千幾點後而家係round 2
之前樓豬開post 就係round 2
點知會否有round 3 4 。。。
通常4 5 次後就成功，
所以，
我每個round 都會買🐮
賭佢黐線轉勢
Understand? (今次買位食到盡，現煩緊今日冇力食糊否）

都話今日係關鍵日，好煩。。。
型有3款，上落 糾纏（冇和的）
呢款浪費時間，圖係睇唔到的，冇方向
點都好，今收＋70就安全，收負就走佬
Or
賭之前贏嘅利潤，

Afk先

屌！講得太多。。。用小圖咁玩，學某巴打咁食一2格（其實乜係1 兩格？？（忘了邊個）
我早就可以日日唔駛做，
但有乜用呢？
我要練到人為的100％準
（買賣位，突襲，wifi ,app 死就係 30％運，7成一定得）

希望今日有百幾點。。。否則又round 3 .... 防守位上到26000
咁就仆街啦，24900先係round 3頭

。。。賭佢上267 268

仲有2到3次反彈，，希望頂到262，
咁先就

賭佢上267

希望冇round 3

應該聽日攻頂，破上就今星期4 5 收成
仆街就食得百幾點
賭！

頂會預幾多？

26490 頂 之後就
26650 到之後食糊
因一定會回落1級

我今次食糊後，無論100％ or 10%
我之後會收聲，夠了
或明日之後

華爾街，大學教授，Nobel winner，超級電腦
真係準ge 唔會咁多人擺檔搵食，一條formula就得
大家討論預測，不用太上心

口臭。。。

日本有個forum 股神都係無師自通

今朝系統發出超買訊號後平倉
本次共獲527點

好似穿左上升軌？

係 拎最低點畫都係下穿左

又有d似曾相識既感覺...

係 又係係高位磨下chok下 跟住無啦啦黎個急插

我寧願等 賭佢上到267
得十幾個％都冇所謂
我嘅forn係明262攻防
聽日如果穿呢個就260最後防線
跟住睇佢有冇力收番窄
呢啲款見得多，冇絕對
佢可以今日呃咗你第日大升
但現勢向下易， 除非上到二萬七
氣勢就向上
我25500買牛的
第1round 最高最低點-300 （嗰日下午突然上升300點，第日落返300…）

真心依期難玩
食又食得少
輸又輸獲金

好期待今次會頭肩底
睇黎又失敗一次

Round 2 嘛…早就話4星期後…而家3星期仲係牛皮
就決勝時刻
1上就沖沖沖，不過高位會受阻
寧願賭， 次次買中入位，
次次都有得賺， 理得佢得3 5 7成
一買中咗爆上位！好似上一次咁樣！咪乜都得啦

其實真係好似溝極品港女咁
心情好令你流口水
唔得閒理你你就戇居居
激嬲佢冇好下場

Show Blocked User - 執屍銜頭慘過敗家

是旦，我點都跟自己方法，堅持以上 自己嘅理論
暫時 發現 唔到問題
就算聽日大跌我都贏

如果做得成 升幅都幾誇張下
到時真係成功既話我先至做野
時常記得一句說話
"Trade what you see not what you think"

多謝un巴
估未成形既形態係我輸得最甘既原因
我之前睇過好多書都話形態要成形再t+2先算一個可靠既入場訊號
但次次都驚執輸早左入場
所以依家dt同長渣都會跟返system做
始終跟system做每月都有profit
希望可以靠會個月少少既profit滾大舊錢

Btw,留返d位俾你。係你身上真係學到好多野

你地個system包括埋形態分析? 定只係靠指標出signal

分享可以 但你口太臭

用2-3種indicator
形態太難量化
不過所有形態既突破位多數都係前阻力/支持位
所以你可以量化d阻力/支持位黎做指標

系統發出轉勢訊號

睇錯 自膠 仲未出
岩岩差d 出
pls ignore

系統發出轉勢訊號 confirmed

配合埋星期一二轉折日
4h macd sell
day stc sell
不過由琴日高位263xx 直插到今日257xx 冇停過
唔知會唔會黎個小反彈先再落

彈番300 會唔會出番個轉勢signal

難d
反彈之餘仲要需要d時間企穩

呢排個市好熊

如果上得返261但企唔穩跌得仲慘
好友既話依家望佢快快手跌夠彈返上去好過

有咩指標支持可以上返261
好似成日勢轉左向下

收市前仲係上升軌底部入面
依家應該算突破左
但可能係行緊個好大既距間
我都減晒注過下手忍算

順帶問下 有d人覺得夜期成交細同埋太chok所以索性唔睇 有無個balance d ge方法

呢到淨係玩期貨?

所以請教大家會唔會幫夜期d data或者signal做adjustment

美股果邊就熊d 港股overall黎講冇之前咁熊
依家睇下港股可唔可做個三角上落 等月尾中美談判結果

美股又真係好熊
港股可能之前趺左一大節
而家都唔趺咁多了

update 返張圖

UN 巴
請問知唔知本地邊間證券行既API 可以feed?
定係都要用返IB?

本地唔知呀 D人都係用IB

應該唔當突破下降軌？
究竟13號果日出咁大力托上係為左咩

突破過 但後尾企唔穩
13號升得咁勁 我估係25000樓下果段轉倉期有支持

估唔到咁快升返曬

平左PUT未

未平 又係差果少少先出signal
彈得太快keep唔住超賣

差少少都唔平左先 係咪好傻仔

速度太急, 可能反應唔切出SIGNAL
有賺就得啦

比我會平左先

我覺得可以坐下
今個月應該上唔返262

今日急升入返通道
同埋睇資金流入淡倉少左好多
有機會比人夾

我估會係三角形入面等到G20再出方向

國際版只能用ib

本地行只能用中文版 唔洗錢
你每月有trade就得

成交得600億多少少
得返大戶自己玩

多謝UN 巴，教巴

就係想夾死d老散
依家d大戶糖都唔俾你食

下觸254就彈上260
區間收窄中？

yes 似係咁行 直到爆邊

un巴係咪都有玩options?
如果係咁 去到260做long straddle係唔係一個選擇

好似有d難玩
要搏iv升 同埋要搏期結前大升/大跌穿打和點
好似暫定12月1號先開始中美會談 唔知會唔會行range到月尾

直覺上行對稱三角形，後市多數都爆上個邊

點解唔係ascending wedge

我睇UN 巴幅圖，感覺似呢樣

當然，我都係靠估

我估落，但突破左先入

近年d 三角都樣樣衰衰咁 假突破一邊 再調轉行(中過好多次伏)
如果真下穿三角既話 呢個三角就變成大型bear flag

假突破通常幾多日

直致假突破完結

login lm 好準，跟住汁左100點 多謝un巴

LMHY

多謝支持
btw 上次先輸左轉

上次差少少都贏啦 勁
btw夜期跟返歐美又跌返

系統於25780發出沽出訊號
跟住跌到254XX時進入超賣水平 但由於trading timeframe 既bar close 冇hit 中超賣位置 所以冇進行到平倉
直到升到25903出現轉勢訊號先CUT LOSS + 反手
本次系統共獲-123點

有冇人想夾multicharts thanksgiving優惠

想一個license 兩個人用?

1個license 2個人用唔到架

係想先買左1個license然後再買additional license

或者已經有life既巴打可以幫手買多個additional license

我睇即市圖，咁岩同巴打同路
見出2支針就平倉，唔係已經碌番落山

買additional license 會有新既 registration name & code?

上年d人買過 有

有無今日update

上證同港女我都係睇rising wedge
今日上證穿左位

穿左位都rising wedge?

整理形態rising wedge
整理完繼續落

no update
如果繼續咁磨 就有機會出false signal

好快出大單邊

系統發出平倉訊號

無倉狀態

請教你即市睇幾多分鐘ge圖呢

波幅收到咁窄 非常待變ge形態 而且咁少成交 係咪好難預測邊一邊呢

5同15分鐘都睇
都係睇volume rsi macd bb

巴打 我有興趣

跟左un sys贏緊 多謝un巴

yes exactly 好難係判斷走邊邊
所以系統吉倉反而更安心

btw 雖然依家係待變狀態 我對期結仍然樂觀
因為本月期既早期倉位平均成平約249XX
期結後出現強勁升勢
之後13號retest過一次25000後出現急速既反彈
以好友既誠意 我睇本月期結應該差極有限
現價低少少磨落去都仲有肉食

小心 量力而為
依家靠邊站緊

港股壓唔落 有買盤支持 做short strangle有so美股納指呢幾日跑贏s&p同dow明顯谷緊反彈 唔買都唔好沽

教巴，係唔係都打算用IB?

期指密集區而家256-260 似乎呢個月分唔到勝負咁 29號結 30號G20

其實等下唔係問題，最怕假突破

絲打，咁以後多d 分享睇法

ig黑期投資 TELEGRAM GROUP

你有冇試過用自己既意志出post?

上264，開始爆邊？

好多人睇上268-273

ON9仔一個，唔洗理佢

即市巧合地retest 0.5 & 降軌

點解爆邊system都無signal?

系統handle唔到之前咁混亂既低波幅上落
唔係所有轉勢既cases 都照顧到
只係照顧常出現既cases only
所以黎緊都係等轉勢signal

依家都係靠DT trade住先
唔敢隨便過夜 打住安全牌先

系統發出超買訊號

今朝我都沽左
宜家等G20過後再算

勁
btw 咁岩同上次一樣超買完就插水

un巴點睇週k? 次次b浪都係週k出叉無耐就完

過往跌市通常係咁
呢次情況暫時有d 似2015年
咁岩macd 埋口& 週線20MA見阻力

呢一年都好多單日轉向做頂
今日都好似行緊相似既pattern
跟住睇下黎緊有冇follow up

系統轉勢 但開倉條件不足

講真 呢d位好搏, G20過後唔知會點
寧願食少d算

除左上個月，依幾個月期結完就
不過G20真係博唔過

g20始終太大變數

本月重倉區

感覺你的系統今日會出超買訊號

直上272

2729x超買 差少少
又係9:30打返落黎

系統發出超買訊號

仍然維持吉倉

係咪更新左？我個2.2 verison乜都無..

因為只有signal 冇倉位操作 唔會update 上去

現貨要去到27600蟹貨區先有阻力

買貨？

磨到冇晒意志啦

我都悶到抽筋
系統275XX超買 下穿268XX先轉勢

技術性阻力我睇200天線 到時我應該會開put 收穿200天就即斬

Un巴唔驚上280-290？

Sorry...應該話唔睇好上到280-290？

如果睇返08/15年, 都無出現連續2個月大升, 今次上到咁上下可以開put搏一搏

反彈浪通常有三成幾至五成左右升幅
而上週週線macd轉buy(以往反彈浪都好快見頂)
如果上到200天線咁岩就meet 到基本反彈升幅
純粹諗住升到200天線時搏一搏 第二日日線收穿200天先止蝕 預可能會輸幾百點
如果反彈浪真係咁岩見頂 咁向下跌幅就可觀

暫時睇到咁多 要再做多d 功課

暫時12月期累積左兩個重倉區
如果下穿第二個重倉區 恐怕要跌到266XX先搵到支持

嬲嬲地 收市先黎穿 用IG DEMO發洩下

你無開倉？

冇開啦
最尾一支bar 先黎穿
同埋好少夜期臨收市果下冒風險開倉搏過夜
如果第二日gap up就夾死 中間冇得走
btw 真係完全冇諗過1點後先黎暴跌 仲諗住聽日會有位開下 唯有再等下其他機會

我本身都expect托埋聽日先黎料，點知今晚就黎

266都穿下一個位係253-255？

感覺好多時都係夜期收左，美股先急升/跌

如果下穿左266XX - 264XX 個重倉區(轉倉區)
12期樓下就冇晒支持 可能要搵搵260XX做支持

今日大GAP DOWN做左個島頂
而頭先既DL就係正升軌底附近

係 呢個冇辦法

一下子GAP DOWN 行到落重倉區支持附近
過夜先可以食到

如果係島形今次個b浪都幾廢

唔會真係連28000 都掂唔到掛

依家先5號 仲有成大半個月玩
睇倉位 暫時本月既range 係28000-26000
下以掂下28000 但28000結算既可能性就應該低d

尋日臨收日市倒升78點原來係引熊

系統正式發出轉勢訊號

有trend 就好了
已經差不多3日窄波波上落

有異動!!

唉。。。改啦

Ching留意左你好耐
覺得你見解好特別
有無trading record 交流下

要轉跌嗎？不是說在你的上升軌道底部嗎？現在睇跌？

係囉

係
現價仲係升軌入面 仲未下穿
而系統就發出轉勢訊號
如果下穿埋升軌 系統訊號就比較有說服力

俾人show block user， 不了，記錄喺呢個post得閒入嚟睇樓主有冇破綻，或我套form 有冇問題，round 3 中現反put 到265之後r4
我自從嗰日冇上連登好似蟻咬，7日內戒咗

都係嗰句，改啦

Last word 今日決戰係330pm點會2點。。。
改啦 now

你睇上定落

樓下有重倉區加上升軌做支持
但系統係呢個時候轉勢 同自己想法唔一致
所以對今次訊號信心唔係好大 不過無論點都好 我都會照做左先
嚴守紀律 未到最後都唔知呢次係嬴定輸

咁即係點 無trading record 齋up講唔通wor
同埋過左3:30pm 決戰完啦？

我都放棄左問佢
其實好多人問過佢有無啲咩實際建議
佢都無答

我反而認為上個月已經係最大反彈力度嘅月份, 本來都諗住穿270沽落去

大佬，佢話有signal ，我話330先有，而家多咗50點，開始有保護，你話邊個準？？

所以我而家好有誠意咁問佢 求ching share trading record 比細佬學野

入黎指手畫腳完又冇人明佢想講咩
想威不如自己開個post啦

330果棍同你岩岩講果下我當347
有50點？

咁你話而家收幾多？3：30買上賺錢幾多點？
Btw我放了熊
我打字都有5分鐘delay
再加上我回你唔係330點，
差不多啦
你330買中啦right?(day trade )
Final word
我26500all in + 借1m 買貨＋牛，
下7日內

Oh sorry 我不嬲用hsi 唔係期貨
我買牛熊唔理期指，
由第1個回覆到而家我嘅timing時分秒。。
留言自己睇，大波幅全中，而家冇貨等265／7日內借1mcash買嘢
之前係半m
點都好，樓主好客氣回我第1個留言所以我先入嚟（搞事）
佢套form 有破綻，我都係想佢修改吓
我自家研發，10年了，夠膽借幾十個買
有巴打講得啱，其實我好唔禮貌的
各位對唔住
我消失了

265係7日內出現但你未借到錢 咁點算

孖展
Btw 妖！！！手痕又入嘢！！！

夜期已下穿上升軌(冇美市又低成交) 睇埋聽日日期係咪可以keep住跌落去
下面個支持位仍然係266XX-264XX既重倉區

11月總結

系統:
系統11月共得374點 一勝兩負
月初既急升之前雖然系統顯示轉勢 但meet唔晒開倉條件 所以miss左成個升浪
跟住只能夠食到幾百點跌浪 後期連輸兩鋪原因係市況上上落落波幅又唔大 冇辦法應付到
所以表現好差下

操作:
今次有跟足系統做野
不過月尾犯左個低級錯誤 原本打算開張細LP DT下 點知開錯左張大
搞到被夾輸好多

12月繼續努力

買牛熊唔理期指...

多謝UN 巴！

同埋會唔會分享到11月 DT 既總結？

下次有機會分享 已經冇乜印象
只係記得開錯倉果下

預告下 朝早如果跌到around 26400 系統就會出超賣signal

un巴，見你好似未用過週線去分析走勢，是不是小時圖/分鐘圖更配合你的系統？睇返你以前的紀錄，即使超賣但是不轉勢的話依然還要跌。。向下要再到26000了吧

之前有提過下週線 由於佢行得好慢 所以好少提起
暫時都係睇緊週macd同中線

至於超賣時 有時會咁岩hit中底部 跟住彈返上去既話先有機會出返轉勢signal(即係confirm 跌浪結束)

個勢又想大跌

準備出signal

系統確認發出超賣平倉訊號
本次系統共得594點

所以話唔洗諗太多

琴日收市前平左熊淨係留PUT
dum dum 地春
btw, 就咁睇守到260 就會彈番上去
穿260 應該firm b 浪完 free fall?

賭左十年, 借錢果條LUN 樣呢?
人地個系統就賺5百幾點啦

條友係口臭, 不過唔好理佢啦
唔好捧打落水狗

唔係棒唔棒打問題
每人有自己系統, 樓主果個而家又唔係輸錢
佢又串77 叫人地改又話人地錯
而家人地又唔係次次輸, 咁100% 贏又無可能啦
佢自己又出黎唔知UP D 乜LUN 又無人明
又話自己玩牛熊唔睇期指... 都CHI LUN SIN

連登係多呢d痴線佬 冇料扮四條

發覺到高汁post多數都會有人搞事
Un巴引左咁多人入黎高汁討論證明佢同佢個post都好成功啦

首先現價已經一下穿左轉倉期既重倉區266xx-264xx 如果主力係以好倉為主 為表誠意要守下 如果係主淡既話 咁就真係gg 了

另外睇返權倉26000 係好友重要支持位 要守

TA方面 日線守緊中線 短線升軌下穿左 而中線升軌仲守緊 未穿

今晚返去再做做功課

同一時間要俾狗咬呢....
系統睇既野同隻狗唔同, 佢又要人改
大家用自己方法賺到錢咪得

佢想型想威其實開返個post實時報倉
中左大把人當佢神咁拜啦

唔使理呢d 人
即係如果你係街見到個顛佬語無倫次，你都唔會專登走去屌9佢，佢up 咩咪有得佢囉

雖然佢好似講到自己100%中，但我永遠覺得successful rate 同return rate 係成反比
即係如果target 5 點，但stop loss 係500 點，我都覺得中既機會係over 95%，但return 係唔係+ve 就另一回事.

樓上位巴打講得啱，如果佢開live，d 人又明佢講咩，大把人當佢神咁拜啦⋯⋯唔使係度搵存在感

聽日穿260你的系統會告訴你是時候最沽嗎？

因為我看回你之前的圖，穿了260已經要回下降通道。

系統沽完 下次signal 就等轉返升勢

美股如果v 唔到
聽日真係插多浸穿哂位了

中型上升軌下穿
第一重倉區下穿
夜期下穿26000(睇下聽日日期會唔會收穿)
日線MACD SELL
overall情況好淡下
唯一好既係暫時守到0.5回調比率2590X

如果認為係熊2 唔好試追call去博彈
因為當你feel到時水位已經唔多
好易輸錢 不過我知大家都係fighter

唔洗太在意佢係b浪c浪熊2定熊3
呢d咁事後/主觀既看法睇得太重好易自己trap自己

down trend 就沽 up trend 就買
Trade what you see not what you think

次次唔跟你個信號都輸大錢

數浪好易被夾死

真係v 到

事前好難數得準 太多變數

證明你26204+ 係正確

我仲以為係開倉自

但都平得靚

un 巴今次平呢個位

預左260 會彈番上
但唔覺得轉左勢
下低啲牛肥得好唔合理

補返張圖

星期一開市應該穿260 了
跟知會唔會free fall

逢高必沽

留名

258 應該差不多，要殺牛又殺哂
我會考慮現貨一穿258會開始入貨

似乎好多人都係咁睇
我本身傾向12月唔會太差 而且壞消息都出左唔少
但係日線圖穿得260 加埋d指標 就無晒支持

having said that 我對美股走勢比較擔心，一旦升軌失守就GG

我都有類似既感覺
而且傳統12月都係細波低成交上落
都係睇定d先

但係10中國國慶大家都諗住唔會太差成交又細gw時候……

新手，請問下你個system點建立？可唔可以介紹多啲，有冇keyword google下

一月242 final support

之前舊post 都講過好多 details可以爬文
依家我再簡介下
我個系統係屬於momentum swing trade system
例如一段down trend 慢慢演變成up trend 就會long
反之亦然

成個系統首先會做filter
ignore 一d noise 或者一d唔想trade 既市況
如果成功過到filter既話 就會睇下呢一刻有冇轉trend 有就開倉 冇就do nothing

當有倉係身既時候就會時刻檢查有冇轉trend
有轉trend就平倉
同時亦都會check住市況有冇出現超買超賣情況
有就平倉
另外就係要check住現持有既倉位出現虧損既時候有冇超出某個位置 如果有就止蝕

至於如果新手想起system 第一步要睇下海龜策略果套trading framework 雖然套strategy已經失效 但套framework 就非常完整 好值得參考
再深入少少就可以做下backtest
砌好個core buy/sell strategy 跟住再堆砌一d filter/stop loss strategy/position size management 等等既野 咁個system既初形就會出左黎

我慢慢學下先，仲有backtest 同起system 係咪用multichart就得？

係 加油

多謝un巴詳細解答，有機會爬文搵返你個channel

hi
still keep 27 700 put

265入279 熊，守到273真係淆淆地，以為熊二
好彩今曰食到256

但而家唔係入返個大型下降軌入面咩 點解咁多人睇彈

跌左咁多,短線會彈都唔出奇, 長線就應該繼續跌

What do you see?
琴日日期低開 但十點幾就見DL 之後磨上 形成左個小重倉區
琴晚夜晚急跌打穿晒日期低位 但今日日期守返小重倉區
琴日期指NOI+千幾張

What do you think?
琴日雖然夜期急插 但今日肯守返個小重倉區 琴日可能加既係好倉? 突破向上就當佢係開好倉 突破向下就當佢係開淡倉

What is your plan?
突破向上就開call 下穿就止蝕

用3 what 去做trade 會唔會減少亂trade 既情況?

un 巴你覺得向上向下既突破位係邊個位？

向上76x 左右
向下63x 左右(呢個唔夠準確)

25760頂到實一實
但一破應該可以直上262
同埋睇返月線
計返以前熊市加埋上月個支陽燭
如果今個月收陰燭256應該差唔多底了
不過今次整單華為出黎打亂晒...

成個下午100點波幅
悶到發顛啦

最新重倉區

update返少少
岩岩發覺係plan方面諗少左止賺目標 下次要加返

另外今日突破個最新重倉區時 開左張26000LC
夜期上到26000時開左張26200SC
岩岩做到0成本debit spread(LC權金=SC權金)
SC既原因
-可以爭取D時間諗下幾時止賺
-以防係26000位置橫行而損失時間值
-如果hold 到期結最大損失係0 最大利潤係200點大
-減少按金 增加購買力
-如果系統出轉勢訊號 可以直接解除SC 或者額外再LONG張期指

睇番過去股災都係1年完成
其實熊3可能不知不覺完左

過往ge股災大多由外圍引發
但係今次中港股同美股ge周期唔同
A股見左疑似政策底 港股回左差唔多幾千點 美股先開始大調整
可能會拉長個熊市

現貨今日高開做左個島底

前幾日做完島頂又做島底

平左套CALL SPREAD
原因:
-小時短線超買 & 升到EMA200
-前上升軌有阻力
-今日高位接近日線中線阻力

如無意外今日系統會轉勢
睇下到時meet唔meet得晒開倉條件
最好回返多少少先出signal

轉勢係由跌去升?

係

系統已轉勢
但達唔到開倉條件

轉上？ 262至263好大壓力

我都覺得再上望機會唔大
你個系統唔開倉就更安心

un巴 開倉條件仲差邊幾樣？

其中一個filter黎 唔用勝率會輕微減低

起個system好似好難咁

起一個system唔難
但點樣提升佢既performance 就比較難

例如
macd 黃金交叉 就long
macd 死亡交叉 就short
set 500點止蝕
呢個已經算係一個system

但點樣可以提高profit, win rate & 減低mdd 等等既野
就要慢慢再堆砌一d 條件落去

另外 如果要增強一個指標既命中率
首先要理解呢個指標既特性, 優點 & 缺點
跟住想辦法放大佢既優點 縮細佢既缺點/搵方法彌補佢既缺點

呢d係我呢一兩年做backtest/system既一d 經驗
睇下可唔可以俾到d insight 你

依家冇咩概念 連個sys係咩作業系統都未知 要追返你舊po先再問

巴打真有心
係呢個po學到好多野

唔好咁講
其實我只係分享下自己既想法/經驗 未必係岩

有冇發覺就算同一個hsi 日線圖
唔同既tools (牛牛，aastock,investing) 睇到既野都唔多同咁？

雖然我冇用programme trade
但交易logic係一樣

首先data有可能有偏差 未必100%同hkex data 一樣
跟住plot bar 既方法未必一樣
aastock 夜期會開支開既bar
investing 既bar 包晒同一日既日期同夜期

唔該 un 巴
跟你既post 學到vn多野

*好

重返轉倉重倉區底 & 大型上升軌
突破0.5比率
日線morning doji star + 突破緊中線 + STC BUY
愈黎愈利好

聽日如果上到26600水平 就會達到系統超賣水平

分注Put 得

巴打眼光好好
依家升到中間位 仲未諗到有咩操作可做

今日個勢麻麻

似未轉到升勢

夜d 下穿26000 系統就跌勢

今個月，大部分時間都係夜期穿位

最近好多裂口高/低開

變晒島底頂

第二日現貨變gap down/up

近10年幾次熊市現貨都係島底之後轉勢
計埋週期都差唔多
唔通今次熊市不知不覺完左?

08 年熊二都好似係島底上，熊三再下穿

系統確認發出轉勢訊號

日線 4h macd sell
日中線下穿
重倉區下穿
有配合
今晚再做做功課 睇會唔會加注玩多d

老美唔肯落

un巴 有個問題想問人好耐 咁啱你講起

我都睇過4hr呢個timeframe
fx好多人用 因為trading hour長d
但係港股如果計現貨每日時間咁短 又有中間食飯時間 d數無咁連貫 好多時4hr啱啱轉方向又會調返頭 搞到好似無咩啟示咁
其實4hr有咩技巧去睇呢

其實冇咩特別
純粹當佢係日線圖既拆細版
不過的確好多時4h macd同個走勢岩岩相反

夜期今晚同美股反向走嘅

夜期大彈重返條260xx 島底頸線 & 其中一個重倉區
1h又轉好
都係按兵不動 唔加倉

人仔同FXI都回升

日線圖現時行緊一條up trend
如果下穿上升軌既話就會形成一個大bear flag 跟住再展開新跌浪
現時美股破位下跌 我諗要守升軌都會幾吃力

現時呢兩日一直磨緊第二重倉區 一直冇辦法上返轉倉區
依家得返第一重倉區做最後支持 呢個都穿埋就free fall得

咁係唔係已經free fall 喇？

仲磨緊26000 繼續跑嬴外圍 好強勢

哇 free fall mode

只係返去第一重倉區既支持
之前呢度應該有開過好倉 唔知依家平左未
對12月唔敢有太大期望

我自己今朝put 左第一注
睇期貨張圖落既機會幾大下

老美大插水,上証都支持唔住, 今鋪仲唔跌

開市個幾bar
俾佢fake 左

開市反彈果陣加左張LP 點知突然夾左上去 好傷

已經平左張LP?

斬左

巴打，睇佢跌完未，你的系統有沒有和美國股市連在一起？美國好似有排跌。。。你中線幾週點睇？

系統有平倉訊號

未知跌完未 要等轉勢先知幾時先係底
暫時第一重倉區同大上升軌做緊支持
今個月唔知仲上落到幾時
而1月期暫時好似有D睇頭
成交集中係每日高位 暫時平均價維持係261XX附近

個系統其實唔強 冇計埋美股咁誇張
btw 美股真係好差 望唔到個底係邊

暫時都係等運到

暫時冇任何signal

夾上去果陣驚佢出轉勢signal 所以斬定先
點知原來有頭威冇尾勢

正常都驚, 係261-262呢個位磨左咁耐

現時下跌動力減弱
聽日如果上到261XX 系統就會轉勢

可能真係會上
好多人睇淡

夾完

Call得？

現時落到最後一個重倉區 (曾經開過好倉既區域)
如果下穿埋25630 就玩完

無估到年結都搞到咁

睇d 報道話11月基金佬已經做好張成績表
有d12月頭已經開始放假

UN巴自己點睇後市?
覺得245係底定會再落?

睇成交，真係似d 芬佬已放假

同埋我覺得少左散戶入市

見到咁低成交又冇乜方向都會諗不如忍忍手先

美股似有排都未見底, 相信港股都仲有得跌

老老實實，真心覺得好難炒
日期行窄波幅，夜期或夜晚1:00am 後先破位

老散炒牛熊唔博過夜根本冇肉食

今個月變左賭場
其實老美睇住港股黎食
次次等夜期收市先爆邊
BTW, 254係今個月最低位, 睇返12月結好少會係最低位收
依家可能有雞偷

穿唔穿就唔肯定 見步行步
依家睇到既係

倉位:
下穿左最後一個重倉區底25630
上月轉倉既淡友以現價計差唔多有1000點profit
應該可以慢慢平倉食糊 結算時要控制係轉倉位樓下
而好友要係期結前抽返上264xx 先至平到手
另外一月期已經係之前261xx & 259xx 開左倉
數量唔多 但可以mark低係咪真係候高位開淡倉

TA:
下穿左大型上升軌 唔知做唔做得成bear flag
仲有就係日線係bb band 入面做緊上落 未知係咪會變成單邊跌
日線macd 演變緊熊熊

系統:
暫時未有平倉signal
不過經過今日下跌 只要唔係deep v 大彈都可以成功止賺
而超賣區暫時係25200水平 落得到去就閃人

總結:
overall 仲係偏淡
本月交易日得返幾日 仲要中間夾住假期
本身自己仲持緊倉 冇乜野可以做到 頂多只能夠鎖下profit
等一月轉倉完成後再部署

補返圖

今日呢下大彈, hsi 日線圖幾日十字加今日鎚頭收
我走哂put了, 加少注牛過夜搏搏

巴打靚走
今晚如果企到25800附近 系統就出轉勢signal

小時圖有兩次既底背馳 加上macd buy &突破bb 中線 呢一段小跌浪可能要結束了

唔靚走啦
隻put 262 左右開
今朝都見賺得幾多下, 見佢一路插
點知開完個會番黎profit 就黎冇哂咁濟, 我先果斷平put 小注近牛搏下
都係小注玩玩

Tencent今日食左咩藥

系統第三次係當日高位差少少就出轉勢signal
前兩次都係吻別穿底下插
唔知今次是否例外?

今朝上返255就閃左 1000點

美股跌唔停到, 禮拜4應該穿253

屌你老母powell

唔知港女仲可以撐到幾時
轉倉都轉到7788
btw禮拜四穿25000就出超賣平倉signal

睇700表現一月似夾高再落

美股趺到仆街
差不多30%都來緊

香港呢個cycle行得快過美股ge
A股暴跌完都即日上返唔少
不過都好難有運行

追開你的post, 你的系統預示了25000通常都會見，你dt的話，明早開市見253你會追沽嗎？

我睇QQ仲係300-330 range入面 等突破是但一邊
300應該易穿過330
TA方面上日大陽收穿唔到個bull flag 依家仲係個下降通道入面
BB BAND就愈收愈細 等下一次既爆邊

唔係預示25000
只係如果下穿25000時會出現超賣 跟住系統會平倉
暫時未有新方向

美股千升

系統發出轉勢平倉訊號

不過未meet晒條件開倉

係雷達網睇緊
上星期既低位
即月多左好多平倉
而1月就加左好多倉
就咁睇似係1月要睇番好?

un巴點睇月結呀？這樣一支大陰燭很難聯想到後市能大陽食番晒

有冇諗過只係因為轉倉期？

ya...u are right

大降阻力線上穿不成
反而下穿緊小降軌

你講緊本月月結?
聽日已經係結算日 已經冇野好睇了
依家睇緊下月期

波幅:
1月歷史月波幅(1996-2018)
平均數:13%
中位數:12%
最低:5%
最高:37%

系統:
今朝開市高開 係258XX位置發出轉勢平倉訊號
但因為meet唔晒開倉條件所以系統冇反手買上
跟住高位只係維持左半日就倒跌收場
咁樣變相做左個假突破
如果個市繼續反覆下跌 系統都唔會再發出任開倉訊號 直至轉返升勢為止

TA:

週線方面 係好早之前有分享過 係過往跌市上 週線MACD轉BUY既時候 通常反彈浪都會將近結束
以當前既週線走勢 似乎已經行緊新一段跌浪

日線方面
今日日期大陰穿頭破腳 幾乎cover晒前面支十字星&錘頭
好在收市仍然可以守到25400支持線之上 暫時都仲可以當住佢行緊上落
不過BB LOWER BAND 開始下跌 同時已經有連續8個交易日收係5天線底下 好有走單邊既味道
另外依家個大型bear flag仲係valid 而且今日高位仲做左次retest

短線方面
今日高位上穿紅色阻力線失敗 同時係藍色小型通道頂上面遇到阻力
之後午市跌穿埋成個升軌

倉位:
1月期暫時平均成本約257XX
以現價252XX計 暫時低過成本價
(等埋聽日期結睇有冇補充)
而12月既期結似係玩呢個位(恒25400 國10000)

What is your plan?
依家個市況仍然係偏淡
上升趨勢已經被破壞
依家差在係行上落定單邊落
關鍵似乎睇守唔守到25400
如果日期confirm收穿既話 應該會沽返注 跟住以5天線為止蝕/平倉

今日日期守到25400
即係仍然機會行到上落市 不過至少要收穿返5天線先
另外如果今晚企到25700 系統有機會出轉勢signal

美股似超賣
港女難啲穿253

255係咩位會咁硬淨 定係純粹無向下ge動力
期結日完左 現貨收市之後 期指就拉都拉唔住

我估應該係mark位等衍生工具食糊姐
國就mark 10000
技術性支持仲係25400

倉位(更新):
1月期暫時平均成本約2579X左右
1月第一個重倉區為25600-25500左右
上方258XX有個小小既阻力區
至於三月期成交唔多 不過都係重要集中係25400以上 同時亦都好分散下 冇咩大參考價值

今日雖然彈返唔少 但係升到上下降軌頂時都係冇辦法突破&企穩
而個走法好似同27號個頂有D相似
What do you think?
現價開沽其實都幾值博 開完倉由佢跌落去
如果上穿升軌就take個aggressive stop loss
只係蝕around 100-150點
不過今日已經係星期五 唔想take risk一開倉就過兩晚夜 所以唔做野住

系統轉勢
但同上次一樣 meet唔晒開倉條件

轉跌?

升勢

上次滿足唔到條件，轉眼又跌

12月總結

本月系統共得662點 兩勝零負
由於月頭急跌 第一個trade好快就hit中超賣平倉訊號
而第二trade因為跌勢減慢 等到轉勢先平到倉 利潤少左好多

今個月實倉表現不過不失 下月目標要跑嬴系統

-700

繼續沿軌落？

好彩系統又係唔夠條件開倉
唔係今日賣屎忽都唔掂

今日乜位都穿晒 而且下穿左大型bear flag 好一段時間 應該大機會落返前底甚至要穿底

今日下就有諗過追
但睇番RSI 真係追唔落手

25000做中軸先睇23000。

就快要開新post
祝un巴你新一年大賺

行大單邊個時好難靠睇RSI入場, 通常會長時間超買/賣

TA方面
經過幾次既bear flag既升軌retest 今日終於有似樣少少既下跌
雖然好快就下穿25400支持位 但跌到去25000心理關口附近有承接
如果要延續單邊跌勢 聽日日期要收係5天線以下

倉位方面
上月31號曾經上穿過紅色小阻力區 但之後企都未企穩就穿返落去
而25600-25500既轉倉重倉區被快速地打穿 冇乜要守既感覺
另外以呢兩日高低位計算(26000 - 25975) 0.5既反彈比率為25488 正正就係轉倉位附近 應該會成為較大既阻力

系統方面
冇任何signal

總括黎睇 暫時都係淡友佔優(除非又企返上轉倉位上面 咁樣又難睇好多)
如果以TA既策略去睇 可以係5天線附近short 日期向上收穿5天線就止蝕
止蝕位既多少就要視乎當日上穿5天線幾多
如果以倉位策略去睇 可以係轉倉區底度開short 如果上穿轉倉區頂就止蝕(around 100點)

好彩冇追
上年好似好多個大跌都有得彈

我未冇睇到咁遠
樓下仲有好多關要過sad

大家咁話
我都祝各位巴打今年無論升跌橫行都得心應手 點玩都賺

Un巴有冇咩書推薦下 ？用開邊幾隻技術指標睇市？入到黎發覺好多野唔識

如果入門既話其實本本技術分析書都ok
自己睇過盧志光橙色果本技術幾好 內容夠豐富 可以當字典咁查
不過要小心既係 佢舉既技術分析例子都係d比較完美既例子
係現實市況中 單純咁用技術指標可以破產幾次
(自己有親身體現過&做過測試)

至於我平時用開既指標都係d common 既指標
例如STC, MACD, MOVING AVERAGE, BB BAND
只要了解返指標既特性, 優點, 缺點, 幾時要用幾時唔用得 普通既指標都可以做到profitable

搞掂技術分析後 仲要去處理交易心態, 風險管理同注碼管理既問題

btw可能平能我講野1999 入面d可能你都識

今日一支十字, 如果聽日出支陽, rsi 又超賣,
算唔算call 得既信號?

做底？

以上係由2000年至今既粗略統計(純粹分享下 真係非常粗略 有錯請糾正)
呢個統計係計算現貨出現大陰既後市表現
我首先假設大陰既定義係低過-2.5% 計算方法係用琴日收市同今日收市去計算
圖片見到係十幾年內面出現-2.5%既次數為167次
而第二日會收陽得84次(即係得50.3%) 如果第二日做long既平均回報就約0.17%
以今日25000點去計既話 即係平均得42.5點既回報 可以話幾差下

第二日高位大過第一日收市既次數為142次 即係第一日收市long完 第二日有85.03%可以正數平倉
而平均回報就有1.5% 呢個係假設每次都食得盡第二日高位先有呢個回報
所以1.5%係個極唔現實既數字 所以幫佢打個折
如果打5折會有0.75% 而打3折就有0.45%
就咁睇落用呢個方法快閃平倉會好過第一個方法long到收市先平

最後第三日既表現可以唔洗睇 負回報黎

如果要根據類似既統計去做實戰策略 可能仲要研埋埋回報既distribution 當日既市況(高開低收/低開高收) 止蝕既處理 大陰與第二日表現既關系性等等

如果聽日收陽(如果燭身夠長) 咁今日就變成morning star
屬向好訊號
如果你搵到更多supportive訊號 可以試下
不過你會擺止蝕係邊 如果遇到好似7月3號咁既情況會點搞?

Un巴會唔會開新post

會繼開呀
如果未輸晒既話 會紀錄至少多一年
希望2019年會有更多突破

Un巴之前有無研究個股？
如果用你依套system放落個股work唔work?
因為我試過將自己個套放落個股到個profit仲好

如果食中長trend 黎講
只要果隻指數/股份唔係經常橫行上落都apply到
暫時我睇美三大指數同日經都用得著 正股就冇研究過

岩岩對頭先既統計做左好簡單既backtest(2014-2018)
btw係測試既過程中 我將大陰燭既跌幅要求調低左 用黎增加返交易數量

方法一:
得55%勝率 而profit比方法二少一半
回報唔穩定 所以唔POST圖了

方法二:

由上圖睇得出方法二命中率真係幾高下
而且回報又幾穩定 MDD又低
不過大陰燭只會通常出現係大跌市/熊市
好似2017呢D低波幅大牛市 一個signal差唔多要等成年先有
所以用黎人手trade會比較適合

由此睇得出 大陰既第二日未必可以收升(可以形成有上影線既陰燭) 就算收升都未必以接近全日高位收(有上影線既陽燭)

巴打 大陰嘅定義係恆指收市價同上日收市價作為計算? 係咪調低到2%? 同埋點take profit同cutloss

止蝕我不嬲set 200點比自己
反而而家諗緊應該咩位入 / 入唔入好

真係陽

其實而家有啲唔上唔落
今日雖然出左早晨之星
但之前頭肩頂已成
大勢應該繼續睇佢跌

就咁睇好有可能借下星期一好消息抽高再質番落去
但唔應該高過上個頂259
如果上到256 257 睇埋 rsi 可能put
260 cut lost

系統轉勢 但meet 到開倉條件

轉升？

Meet唔到開倉條件？

未TEST過 有時間可以做下統計

巴打已經CALL左?
今日D好消息接種而來 突然暴升去

係呀 仲差一個minor既條件先開到倉
可以filter走一d唔想要既市況 但有時亦都會filter埋正確既signal
我諗呢一part睇下有冇改進既空間 等佢filter得更加準